財團辦「青年宿舍」 回報料7厘 1600呎22牀分租 毋須領牌

據該公司提供資料，書匯兩幢大樓樓高5層，其中東安街50號每層分間成6至10個牀位，鄭穎琛說目前已由一間本地大學承租了46個牀位。另登打士街10、12號則設110個牀位，每層設22個牀位（分兩個單位），但每層只有4個淋浴間及4個坐廁（設於公共空間），房間種類分為單人房、雙人房及「碌架牀」房，租金由3000多元至5000多元（見圖）。
若以面積最大單人房計，低層月租最貴5000多元，面積約50方呎，折合呎租約100元。公司發言人稱，由於書匯每個單位的牀位不多於11張，故不受《牀位寓所條例》限制（見另稿），不過項目的樓宇結構、消防安全等均符合基本標準。

2

嘩...乞兒竇

連乞兒位都1600

3000

每朝排隊用廁所

點解唔用黎起私樓起公屋
青年宿舍即係引到d後生搬出黎唔同老豆老母住，變相chur高demand

劏房改個名就變合法

監倉

劏房跟例起不嬲都合法架喎
亂駁排水加間隔牆地台唔報政府先犯法姐

洗閪搬出黎住,自己屋企已經係咁

劏房邊有可能過到防火條例

邊會過唔到例
最多咪無咁實用
走火比足走廊同門既闊度同路線距離
防火每間房既牆比足防火同加防火門
仲有堆濕鳩消防裝備好似緊急燈放走廊
反而係通風採光難搞
每個人住既房同廚廁都要窗
舊樓特別比兩座野夾住既唐樓可能會煩小小

個設計確定合法之後
其實劏房做既野工程項目全部可以入小型工程
唔洗入則你交齊文件就無人理你做乜
只要你供水同電你唔改到天花龍鳳既話
普通劏房肯比小小心機係可以合法

另外單新聞間野成座過半大裝修
所有野應該要跟新例入則
無可能由唔合法變合法
加上佢同劏房唔同
共用廚廁已經令個設計易搞好多先

鳩up就梗係無事
做起上嚟又係另一件事
迷你倉夠一撚樣, 做落咪又係衰晒消防
唔發生單劏房燒死人都唔知衰

衰左還衰左
合法還合法
合法劏房無人知燒果陣會唔會出事
條例可能唔合時宜
但佢真係無犯法先

青年宿舍最多mk住，瘋狂扑野
可能一間炮房幾個人夾

衰撚過劏房,洗手間都無獨立

之前有人攪過工廈休息床位好似犯法唔比攪，衰咩？
同依單有咩唔同？

其實幅圖嚴格又講得無錯
七孔流血果陣未必會死
只係之後好大機會死:

我一開始都係針對都係講合唔合法
例如政府立左例成座ifc既防火設備
放一枝滅火筒就夠
咁ifc燒起上黎一定電腦大爆炸衰硬
但係佢無犯法

香港

唔駛9 up

睇本分間單位不可不知

政府教你點劏先合法